{"title": "Hỏi đáp: Bé không tăng cân", "question": "Chào bác sĩ! Con em sinh mổ được 3,5kg, bé trai ạ. Khi mới lọt lòng bé đã nhác bú rồi. Vì nhác bú nên ti mẹ bé không chịu bú nên em phải hút ra cho bé bú. Em cho bé ăn thêm sữa ngoài nữa. Đầu tiên bé bú sữa S26 sữa tăng cân nhưng bé vẫn không cải thiện cân nặng, hơn 6 tháng rồi nhưng bé chỉ nặng 6,7kg, cao 75cm. Bé bú và ăn dặm hay bị trớ, mỗi ngày bé ăn 2 lần cháo cà. Bác sĩ cho em hỏi làm sao để cải thiện cân nặng cho bé? Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn phát triển chiều cao rất tốt nhưng cân nặng thì chưa đủ. Bạn có thể tăng cân cho bé bằng cách cho bé ăn đủ 4 nhóm thực phẩm (tinh bột, đạm, béo, chất xơ). Mỗi chén cháo cần có ít nhất 30g đạm và 5ml dầu ăn hoặc mỡ. Bạn có thể cho thêm vào bình sữa mẹ 2 muỗng sữa bột để tăng thêm năng lượng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tang-can-18802/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chảy nước mắt", "question": "Chào bác sĩ, em sinh em bé được gần 4 tuần tuổi. Từ lúc mới sinh, mắt trái của bé đã hay bị chảy nuớc mắt và đổ ghèn nhiều, em có nhỏ muối sinh lý và làm vệ sinh cho mắt bé thuờng xuyên nhưng vẫn chưa khỏi. Có mấy cô dì tới thăm và khuyên nên nhỏ sữa mẹ vào mắt bé để khỏi. Bác sĩ cho em hỏi, làm như vậy có được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có thể bị tắc lệ đạo. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa mắt để được điều trị.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chay-nuoc-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng rưỡi chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 2 tháng rưỡi. Lúc sanh bé được 3.1kg. Hiện giờ bé chỉ được 4.4kg thôi, bé bú 2 tiếng 1 lần chỉ có 60ml, bé bú sữa ngoài. Em lo quá vì bé bú ít. Bé chơi rất vui vẻ. 3 ngày bé mới đi ị 1 lần, không có bị bón. Bác sĩ cho em 1 lời tư vấn. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không được bú sữa mẹ nên tiêu hóa và hấp thu không tốt. Bé lên cân chậm. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để được đánh giá toàn diện và tư vấn dinh dưỡng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-ruoi-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nổi hạch sau tiêm vacxin viêm não mô cầu", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 5 tháng, hôm 15/5 bé tiêm viêm não mô cầu tại trạm y tế phường. Nhưng đến hôm nay chỗ tiêm vẫn còn hạch to bằng trái nho, từ khi tiêm về bé không bị sốt. Hôm nay em bóp chân bé, cảm nhận rất rõ bên chân tiêm thịt nhão hơn và cảm giác nhỏ hơn chân bên kia, em lo lắng quá, không biết có bị ảnh hưởng gì không và hạch như thế có bình thường không, bao lâu thì sẽ khỏi? Xin bác sĩ cho em xin ý kiến để em biết theo dõi hay đi khám kịp thời. Rất mong nhận được lời khuyên của bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Các tác dụng không mong muốn thường gặp của vắc-xin não mô cầu là đỏ, đau, sưng nơi tiêm, sốt, sốc phản vệ, tôi chưa đọc được tài liệu nào ghi nhận teo cơ sau tiêm chủng vắc-xin này. Tuy nhiên, tốt hơn hết là bạn nên đưa bé đến bệnh viện Nhi Đồng khám để không phải phập phồng lo lắng nữa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/noi-hach-sau-tiem-vacxin-viem-nao-mo-cau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Muốn xem tình trạng còn hết các loại thuốc ngừa tại bệnh viện", "question": "Dạ chào bác sĩ! Em muốn biết tình trạng thuốc chích ngừa cho bé tại bệnh viện để tiện việc đem bé đi chích thì không biết vô đâu xem được vậy bác sĩ vì em thấy các trang Wed của bệnh viện nhi đồng, Mekong,.. có đăng tải cập nhật tình trạng thuốc từng ngày. Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Do tình trạng thuốc biến động liên tục nên trước khi đưa bé đi chích bạn gọi số 19007234 để biết các loại vacxin bạn cần còn hay không nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/muon-xem-tinh-trang-con-het-cac-loai-thuoc-ngua-tai-benh-vien/"}
{"title": "Hỏi đáp: điều trị cho bé bị cong chân", "question": "Con gái tôi nay đã được 1 tuổi, bé đã đi và chân hơi cong. Khi sinh ra bé có được bác sĩ chỉ làm vật lý trị liệu nhưng hôm nay vẫn còn bị. Tôi muốn đi khám cho con tại khoa vật lý của bệnh viện có được không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đi khám tại phòng Vật lí trị liệu, lầu 1 Làng Hòa Bình 284 Cống Quỳnh Q1.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dieu-tri-cho-be-bi-cong-chan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe sinh sản", "question": "Em chào bác sĩ ạ, em đã có thai được khoảng 15 tuần rồi bác sĩ ạ, hôm trước em đi siêu âm và đo độ mờ da gáy kết quả là 2,3mm ở 12 tuần 5 ngày, cân nặng của bé là 25gr. Bác sĩ tư vấn giúp em xem cân nặng và kết quả đo độ mờ da gáy như vậy có đáng lo không ạ? Vợ chồng em không muốn làm các xét nghiệm khác vì muốn không muốn nghĩ đến trường hợp xấu nhất. Em đã siêu âm 4 lần rồi nên nếu mẹ khỏe mạnh không có biểu hiện khác thường gì thì có cần phải khám ở tuần thứ 16 không ạ? Vì em sợ siêu âm nhiều không tốt nên để tuần 22 mới siêu âm thì có được không ạ? Bác sĩ cho em hỏi em nên đi tiêm phòng uốn ván vào tháng thứ mấy của thai kì ạ? Em khám thai ở phòng khám tư mà bác sĩ không tư vấn nhiều nên em không biết. Bác sĩ tư vấn giúp em nhé. À bác sĩ cho em hỏi với ạ nếu em thích ăn mấy loại hoa quả có vị chua như xoài, sung, cam, thì có ảnh hưởng gì không bác sĩ? Em xin cảm ơn bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn,,Kết quả như vậy là bình thường. Khi đi khám bác sĩ sẽ cho bạn làm các xét nghiệm cần thiết. Giai đoạn tuần 12 sẽ được làm xét nghiệm máu + đo độ mờ da gáy để tầm soát 1 số dị tật của thai nhi như hội chứng Down. Nếu kết quả bất thường thì tuần 16 sẽ được làm triple test để kiểm tra lại. Và tuần 22 sẽ được siêu âm hình thái học để phát hiện các bất thường của thai.,Nếu chưa từng tiêm phòng uốn ván trước đây, bạn có thể bắt đầu tiêm từ tuần 22-26. Ăn trái cây giai đoạn này là rất tốt cho các bà mẹ nên đâu có ảnh hưởng gì đâu bạn.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-sinh-san-18488/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rã đông sữa mẹ bằng nước sôi có mất chất", "question": "Sữa mẹ trữ tủ lạnh muốn cho bé dùng thì rã đông sau đó ủ nóng bằng nước sôi có mất chất không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Sữa mẹ chỉ nên ở nhiệt độ khoảng 40 độ C để tránh làm mất chất dinh dưỡng trong sữa. Do đó không nên ngâm sữa trong nước quá nóng hay nước sôi bạn nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ra-dong-sua-me-bang-nuoc-soi-co-mat-chat/"}
{"title": "Hỏi đáp: đổ mổ hôi đầu", "question": "Chào bác sĩ, con em sinh mổ, hiện tại được 6 tháng tuổi, bé hay ra mồ hôi trộm ở đầu, nhất là lúc bú hoặc ăn hoặc khi thời tiết nóng nực, có lúc ra mồ hôi trộm làm đầu hơi nóng. Khi bồng bé cho bú thì mồ hôi đầu ra nhiều, đặt nằm xuống quạt cho mát thì 1 lát sẽ hết. Bác sĩ cho em lời khuyên phải làm thế nào để bé không bị ra mồ hôi đầu nữa?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé đổ mồ hôi đầu thường xuyên nhưng vẫn ăn ngủ và tăng cân bình thường thì không cần phải lo lắng. Tình trạng này sẽ giảm dần khi bé lớn.,Bạn có thể tắm nắng cho bé vào buổi sáng, giữ không khí xung quanh và phòng ngủ thoáng mát, bổ sung lượng nước đầy đủ cho trẻ, mặc quần áo rộng và tắm bé sạch sẽ hằng ngày.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/do-mo-hoi-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi lười bú", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà cháu được 4 tháng, khoảng từ tháng thứ 3 đến nay bé không chịu bú lúc thức mà chỉ bú lúc ngủ, ngày bé chỉ bú 3 lần và tối chỉ bú 1 đến 2 lần. 4 tháng bé nặng 8 kg. Vậy xin hỏi bác sĩ tại sao bé chỉ bú khi ngủ và số lần bé bú ít như vậy có ảnh hưởng tới sức khỏe của bé không ạ? Bé vẫn chơi bình thường. Mong bác sĩ tư vấn dùm.", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của bé giai đoạn này bình thường. Nếu bé chơi vui vẻ, ăn ngủ bình thường không quấy khóc, tăng cân đều đặn thì không cần phải ép cho bé bú.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-luoi-bu/"}
